%\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}[01/06/2002]
%\ProvidesClass{ucsptesis}[19/03/2007 v1.0 \InstAcro Formato de tesis para la \InstAcro]

%\DeclareOption*{\PassOptionsToClass{\CurrentOption}{report}}
%\ProcessOptions*                  
%\LoadClass[a4paper,openany,12pt]{book}

\newcommand{\Institution}{Universidad Católica San Pablo\xspace}
\newcommand{\InstAcro}{UCSP\xspace}
\newcommand{\College}{Departamento de Ciencia de la Computación\xspace}
\newcommand{\SchoolNameFull}{Escuela Profesional de Ciencia de la Computación\xspace}
\newcommand{\SchoolNameShort}{Ciencia de la Computación\xspace}
\newcommand{\TitleIssued}{Licenciado en Ciencia de la Computación\xspace}

%*****************************************************************************
%Definiendo Paquetes
%*****************************************************************************

%*****************************************************************************
%Diseñando Carátula
%*****************************************************************************
\renewcommand{\maketitle}
{
    \thispagestyle{empty}
    
    \begin{figure}[h]
    \center
    \includegraphics[scale = 0.3]{assets/ucsp.png}
    \end{figure}

    \begin{center}
        \vspace*{1cm}
        {\Large \textbf \@title \par}
        \vspace*{3cm}
        {\large \textbf \@author}\\
        \vspace*{\stretch{1}}
        \textbf{Orientador: \@orientador}
        \vspace*{\stretch{1}}
    \end{center}        
	\presentar        
        \vspace*{\stretch{1}}
    

    \begin{center}
        \textbf{\InstAcro - \Institution}\\
        \textbf{ $\,$\mes\ de\ \the\year$\,$}
    \end{center}
    
    \pagebreak
    \dedicatoria
}


%***************************************************************************** 
%Diseñando presentación 
%***************************************************************************** 
\newcommand{\presentacion}{\gdef\@presentacion}
\presentacion{Tesis profesional presentada a la Escuela
Profesional de Ciencia de la Computación como parte de los requisitos
para obtener el Título Profesional de Lic. en Ciencia de la Computación.}

\newcommand{\presentar}
{
    \begin{flushright}
        \begin{tabular}{p{10cm}}
            \normalsize\it\@presentacion
        \end{tabular}
    \end{flushright}
}


%***************************************************************************** 
%Diseñando Orientador 
%***************************************************************************** 
\newcommand{\advisor}{\gdef\@orientador}


%*****************************************************************************
%Diseñando Dedicatoria
%*****************************************************************************
\newcommand{\dedicado}{\gdef\@dedicado}
\dedicado{}

\newcommand{\dedicatoria}
{
    \begin{flushright}
        \vspace*{2.6cm}
        \begin{tabular}{p{7cm}}
            \normalsize\it\@dedicado
        \end{tabular}
    \end{flushright}
    \thispagestyle{empty}
}


%*****************************************************************************
%Diseñando Agradecimientos
%*****************************************************************************
\newenvironment{agradecimientos}
{
    \chapter*{Agradecimientos}
    \hrule
    \vspace*{0.5cm}
    \parindent 0cm
    \narrower
    \vfill
    \thispagestyle{empty}
}
{
    \vfill
    \vfill
    \vfill
    \clearpage
}


%*****************************************************************************
%Diseñando Abstract
%*****************************************************************************
\newenvironment{abstract}
{
    \chapter*{Abstract}
    \hrule
    \vspace*{0.5cm}
    \narrower
    \vfill
    \thispagestyle{empty}
}
{
    \vfill
    \vfill
    \vfill
    \clearpage
}


%*****************************************************************************
%Diseñando Resumen
%*****************************************************************************
\newenvironment{resumen}
{
    \chapter*{Resumen}
    \hrule
    \vspace*{0.5cm}
    \narrower
    \vfill
    \thispagestyle{empty}
}
{
    \vfill
    \vfill
    \vfill
    \clearpage
}


%*****************************************************************************
%Diseñando los Índices
%*****************************************************************************
%\newif \if@listtab
%\newif \if@listfig

%\newcommand{\itb}{\@listtabtrue}
%\newcommand{\ifg}{\@listfigtrue}
%
%\newcommand{\indice}[1]
%{    
%    #1
%    \pagenumbering{arabic}
%    
%    \tableofcontents
%    
%    \if@listtab
%        \listoftables
%    \fi
%    
%    \if@listfig
%        \listoffigures
%    \fi
%}


%*****************************************************************************
%Diseñando Encabezado y Pie de Página
%*****************************************************************************
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[LO]{\leftmark}
\fancyhead[RE]{\rightmark}
\fancyfoot[L]{Ciencia de la Computación - \InstAcro}
\fancyfoot[R]{\thepage}
\renewcommand{\chaptermark}[1]
    {\markboth{\MakeUppercase{\chaptername}\ \thechapter. #1}{}}
\renewcommand{\sectionmark}[1]
    {\markright{\thesection. #1}}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.1pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.1pt}


%*****************************************************************************
%Diseñando Párrafos
%*****************************************************************************
\parindent 1cm
\parskip 0.4cm


%*****************************************************************************
%Diseñando la Bibliografía
%*****************************************************************************
\newcommand{\bibliografia}[1]
{
    
}


%*****************************************************************************
%Mensajes de Error
%*****************************************************************************
\renewcommand{\@title}{\ClassError{\InstAcro}{Falta especificar \string\title{}}
 {Use el comando \string\title{} en el preambulo para especificar \MessageBreak
  el titulo de su tesis.}}
\renewcommand{\title}[1]{\gdef\@title{#1}}

\renewcommand{\@author}{\ClassError{\InstAcro}{Falta especificar \string\author{}}
 {Use el comando \string\author{} en el preambulo para especificar su nombre.}}
\renewcommand{\author}[1]{\gdef\@author{#1}}

\renewcommand{\@dedicado}{\ClassError{\InstAcro}{Falta especificar \string\dedicado{}}
 {Use el comando \string\dedicado{} en el preambulo para especificar su dedicatoria.}}
\renewcommand{\dedicado}[1]{\gdef\@dedicado{#1}}


%-----------------------------------------------------------------------------
% The approval page is created with the approved command.
% First we set up some macros and commands to use when creating
% the page.
%
\gdef\@examinerone{}
\newcommand{\examinerone}[2]{\gdef\@examinerone{#1\\\textsc{#2}}}
\gdef\@examinertwo{}
\newcommand\examinertwo[2]{\gdef\@examinertwo{#1\\\textsc{#2}}}
\gdef\@examinerthree{}
\newcommand\examinerthree[2]{\gdef\@examinerthree{#1\\\textsc{#2}}}
\gdef\@examinerfour{}
\newcommand\examinerfour[3]{\gdef\@examinerfour{#1\\\textsc{#2}\\#3}}

\def\dedicate{\gdef\@dedicate}
\dedicate{}

%-----------------------------------------------------------------------------
\newcommand {\sigline}[1]
        {\vspace{0.4in} {\makebox[3in][l] {\hrulefill} \\}
        {\vspace{0.05in} #1\\}}

%-----------------------------------------------------------------------------
\newlength{\approval}
        \settowidth {\approval}
        {This thesis is submitted in partial fulfillment
         of XXX requirements}

\newcommand{\approved}[1]{
\setcounter{page}{3}
%\clearemptydoublepage
\pagestyle{plain}

\begin{singlespace}
\begin{center}
\noindent

\begin{minipage}{\approval} {
\begin{center}
{\large \textsc{\Institution\\
\College\\
\SchoolNameFull\\}}
\vspace{2cm}
\large \@title \\
\vspace{1cm}
\end{center}
Tesis de graduación presentado por el bachiller \@author \hspace{0.2mm} en el cumplimiento de los
requisitos para obtener el título profesional de \TitleIssued.\\

\begin{flushright}
{Arequipa, \@date} % the variable \@date{} or \today is valid
\end{flushright}

Aprobado por:}
\end{minipage}

\vspace{1.5cm}

\newif \ifthreeexaminer
%%  \threeexaminertrue or \threeexaminerfalse
\newcommand{\tres}{\threeexaminertrue}
\newcommand{\cuatro}{\threeexaminerfalse}

    #1
    \ifthreeexaminer
        \sigline{\@examinerone} \vspace{0.6cm}\sigline{ \@examinertwo}
         \vspace{0.6cm}\sigline{ \@examinerthree}
        \end{center}
    \else
            \end{center}
            \begin{tabular}{p{0.422\textwidth}@{\qquad\qquad}p{0.422\textwidth}}
                \begin{center}
                \hrulefill\par \@examinerone
                \end{center}
            & \begin{center}
                \hrulefill\par \@examinertwo
                \end{center} \\
                \vspace{1cm}
                \begin{center}
                \hrulefill\par \@examinerthree
                \end{center}
            & \vspace{1cm} \begin{center}
                \hrulefill\par \@examinerfour
                \end{center} \\
            \end{tabular}\vfill
            %\@date\vfill
            \vspace{1cm}
    \fi

\end{singlespace}
}

%*****************************************************************************
%Nombre de mes
%*****************************************************************************
\newcommand{\mes}{\ifcase\month\or Enero\or Febrero\or
      Marzo\or Abril\or Mayo\or Junio\or Julio\or Agosto\or Septiembre\or
      Octubre\or Noviembre\or Diciembre\fi}


%\newcommand{\foottext}{\University}

\newcommand{\foottext}{\Institution}

\newcommand{\setmyfancyheader}
{
\fancyhead{}%
\fancyhead[LO,RE]{\thechapter\\ \slshape\hfill}%
\fancyhead[RO,LE]{\thepage\\ \slshape\hfill}%
}

\newcommand{\setmyfancyfoot}{%
\fancyfoot{}%
\fancyfoot[RO,LE]{\slshape\hrulefill\\ \foottext}%    \InstitutionURL
}

\fancypagestyle{plain}{%
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\fancyhead{}%
\fancyhead[LO,RE]{\SchoolNameFull\\ \slshape\hrulefill}%
\fancyhead[RO,LE]{\thepage\\ \slshape\hrulefill}%
\fancyfoot{}%
\fancyfoot[RO,LE]{ \thepage}%
\fancyfoot[LO,RE]{ \foottext}%
}


%*****************************************************************************
\endinput
